\begin{acknowledgements}
\thispagestyle{plain}
Assalamualaikum wr.wb Puji syukur saya panjatkan kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga penulis dapat menyelesaikan Program Tugas Akhir ini. Penulisan Tugas Akhir ini dilakukan dalam rangka memenuhi salah satu syarat untuk mencapai gelar Sarjana Terapan pada Program Studi Diploma IV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia. Untuk itu penulis mengucapkan terima kasih kepada : 
\begin{enumerate}
\item Terima kasih kepada Allah SWT. yang telah memudahkan segalanya.
\item Kedua orang tua dan keluarga saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom., selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
\item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I, selaku Koordinator Tugas Akhir dan penguji Tugas Akhir.
\item Bapak Roni Andarsyah, S.T., M.Kom., selaku dosen pembimbing utama.
\item Ibu Woro Isti Rahayu, ST., M.T., selaku dosen pembimbing pendamping.
\item Teman-teman seperjuangan di kelas DIV TI 4D. Serta  pihak lain yang turut membantu dalam penyelesaian Laporan Tugas Akhir ini.
\end{enumerate}
\par Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terima kasih. 

\begin{flushright}
Bandung, 30 Agustus 2019
\end{flushright}
\vspace*{1.5cm}
\begin{flushright}
Penulis
\end{flushright}


\end{acknowledgements}